# Análisis de la GEIH
Analisis mercado laboral usando la GEIH

**Nombre del Repositorio:** Análisis GEIH

**Descripción:**
Este repositorio contiene un análisis sobre cómo trabajar con la Gran Encuesta Integrada de Hogares (GEIH). 
La GEIH es una encuesta integrada a hogares realizada por el Departamento Administrativo Nacional de Estadística (DANE) en Colombia. Los archivos de análisis se encuentran en la carpeta "dofiles", la cual incluye un archivo para el análisis en sí y otro para la configuración de la base de datos.

Para comenzar, se recomienda leer la seccion que habla sobre la carpeta "dofiles". 
Esta brindará información sobre el proceso de análisis y la configuración de la base de datos.

Los datos mensuales en bruto se encuentran en la carpeta "raw" en formato CSV. Se ha modificado el nombre de las carpetas para seguir el formato "mes_mes" y así indicar el mes correspondiente. 
Ten en cuenta que los archivos originales en formato DTA u otros formatos han sido eliminados de este repositorio. 
No obstante, se pueden descargar desde el sitio web oficial del DANE en [https://microdatos.dane.gov.co/index.php/catalog/771/get-microdata](https://microdatos.dane.gov.co/index.php/catalog/771/get-microdata).

Además de los archivos de análisis existentes, incluiré gradualmente fragmentos de código en R para brindar mayor flexibilidad a la hora de realizar análisis similares o realizar exploraciones adicionales.

No dudes en explorar el repositorio y utilizar los recursos proporcionados para trabajar con el conjunto de datos GEIH. 
Si tienes alguna pregunta o sugerencia, no dudes en comunicarte.

